---
title: >-
    غزل شمارهٔ  ۲۹
---
# غزل شمارهٔ  ۲۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به هر منزل فزون دیدم ز هجران زاری دل را</p></div>
<div class="m2"><p>خوشا حال جرس، فهمیده است آرام منزل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز شوق دوست زان سان چشم حسرت بر قفا دارم</p></div>
<div class="m2"><p>که رو هم گر به راه آرم نمی‌بینم مقابل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چمن را غنچه نشکفته بسیار است، می‌ترسم</p></div>
<div class="m2"><p>که در گلزار ایران هم نبینم شادمان دل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اسیر هندم و زین رفتن بی‌جا پشیمانم</p></div>
<div class="m2"><p>کجا خواهد رساندن پرفشانی مرغ بسمل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>اگرچه هند گرداب است امان از وی نمی‌خواهم</p></div>
<div class="m2"><p>نگیرد دست استغنای من دامان ساحل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به امید صبوری از درش بار سفر بستم</p></div>
<div class="m2"><p>خورند آری به امید دوا زهر هلاهل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به ایران می‌رود نالان کلیم از شوق همراهان</p></div>
<div class="m2"><p>به پای دیگران همچون جرس طی کرده منزل را</p></div></div>